Title: Fissidens hallianus (Sull. & Lesq.) Mitt.
Description: Nullam porttitor lacus at turpis. Donec posuere metus vitae ipsum. Aliquam non mauris.
Image: https://source.unsplash.com/random/?iphone
Date: 30/6/2021
Keywords: cms
Category: Andalax
Author: Yadel
Tags: article
Published: true
Background: #4ee475
Color: #18f9d3
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Tuo vero id quidem, inquam, arbitratu. Non enim solum Torquatus dixit quid sentiret, sed etiam cur. Duo Reges: constructio interrete. Compensabatur, inquit, cum summis doloribus laetitia. Nunc haec primum fortasse audientis servire debemus. Miserum hominem! Si dolor summum malum est, dici aliter non potest. 


	Hic si Peripateticus fuisset, permansisset, credo, in sententia, qui dolorem malum dicunt esse, de asperitate autem eius fortiter ferenda praecipiunt eadem, quae Stoici.




Haec non erant eius, qui innumerabilis mundos infinitasque
regiones, quarum nulla esset ora, nulla extremitas, mente
peragravisset.

Est enim tanti philosophi tamque nobilis audacter sua
decreta defendere.



At hoc in eo M. An hoc usque quaque, aliter in vita? -, sed ut hoc iudicaremus, non esse in iis partem maximam positam beate aut secus vivendi. Quis Aristidem non mortuum diligit? Cur iustitia laudatur? Itaque ad tempus ad Pisonem omnes. Positum est a nostris in iis esse rebus, quae secundum naturam essent, non dolere; Ut optime, secundum naturam affectum esse possit. 


	Idem fecisset Epicurus, si sententiam hanc, quae nunc Hieronymi est, coniunxisset cum Aristippi vetere sententia.
	Atque haec ita iustitiae propria sunt, ut sint virtutum reliquarum communia.
	Quid dubitas igitur mutare principia naturae?
	Sine ea igitur iucunde negat posse se vivere?




Quod enim testimonium maius quaerimus, quae honesta et recta
sint, ipsa esse optabilia per sese, cum videamus tanta
officia morientis?

Si stante, hoc natura videlicet vult, salvam esse se, quod
concedimus;




	Tanta vis admonitionis inest in locis;
	Ut proverbia non nulla veriora sint quam vestra dogmata.
	Apparet statim, quae sint officia, quae actiones.
	Animum autem reliquis rebus ita perfecit, ut corpus;




	Moriatur, inquit.
	Itaque si aut requietem natura non quaereret aut eam posset alia quadam ratione consequi.
	Primum divisit ineleganter;
	Dic in quovis conventu te omnia facere, ne doleas.
	Si longus, levis.
	Itaque ad tempus ad Pisonem omnes.
	Quis negat?
	Ut scias me intellegere, primum idem esse dico voluptatem, quod ille don.



Sed haec quidem liberius ab eo dicuntur et saepius. Atqui reperies, inquit, in hoc quidem pertinacem; Quare attende, quaeso. Non ego tecum iam ita iocabor, ut isdem his de rebus, cum L. Nam memini etiam quae nolo, oblivisci non possum quae volo. Si quae forte-possumus. Et certamen honestum et disputatio splendida! omnis est enim de virtutis dignitate contentio. Dolor ergo, id est summum malum, metuetur semper, etiamsi non aderit; 


	Oculorum, inquit Plato, est in nobis sensus acerrimus, quibus sapientiam non cernimus.
	Bestiarum vero nullum iudicium puto.
	At modo dixeras nihil in istis rebus esse, quod interesset.
	Videamus igitur sententias eorum, tum ad verba redeamus.



Audio equidem philosophi vocem, Epicure, sed quid tibi dicendum sit oblitus es. Si longus, levis. Ne amores quidem sanctos a sapiente alienos esse arbitrantur. Polemoni et iam ante Aristoteli ea prima visa sunt, quae paulo ante dixi. Zenonis est, inquam, hoc Stoici. Bonum incolumis acies: misera caecitas. 

Quid autem habent admirationis, cum prope accesseris? Dempta enim aeternitate nihilo beatior Iuppiter quam Epicurus; Murenam te accusante defenderem. Quod si ita sit, cur opera philosophiae sit danda nescio. Ad corpus diceres pertinere-, sed ea, quae dixi, ad corpusne refers? An vero displicuit ea, quae tributa est animi virtutibus tanta praestantia? 


	Quid de Platone aut de Democrito loquar?
	Isto modo ne improbos quidem, si essent boni viri.
	Quasi ego id curem, quid ille aiat aut neget.



Hinc ceteri particulas arripere conati suam quisque videro voluit afferre sententiam. Sullae consulatum? Cupiditates non Epicuri divisione finiebat, sed sua satietate. Sit enim idem caecus, debilis. Sed quia studebat laudi et dignitati, multum in virtute processerat. Quamquam te quidem video minime esse deterritum. Quod cum dixissent, ille contra. Nec vero sum nescius esse utilitatem in historia, non modo voluptatem. 


	Moriatur, inquit.
	Quamquam ab iis philosophiam et omnes ingenuas disciplinas habemus;
	Utram tandem linguam nescio?
	Sed ad haec, nisi molestum est, habeo quae velim.
	Recte dicis;
	Sapientem locupletat ipsa natura, cuius divitias Epicurus parabiles esse docuit.
	Tu quidem reddes;
	Quem si tenueris, non modo meum Ciceronem, sed etiam me ipsum abducas licebit.



An nisi populari fama? Quamquam haec quidem praeposita recte et reiecta dicere licebit. Stoicos roga. Ego vero volo in virtute vim esse quam maximam; Falli igitur possumus. Cur tantas regiones barbarorum pedibus obiit, tot maria transmisit? Numquam facies. Sin tantum modo ad indicia veteris memoriae cognoscenda, curiosorum. An hoc usque quaque, aliter in vita? Nihil illinc huc pervenit. 

Primum Theophrasti, Strato, physicum se voluit; Ecce aliud simile dissimile. Sed ad bona praeterita redeamus. Negat enim summo bono afferre incrementum diem. Si longus, levis; Itaque fecimus. Nihil illinc huc pervenit. Quid, de quo nulla dissensio est? Primum quid tu dicis breve? Minime vero istorum quidem, inquit. 

Avaritiamne minuis? Consequentia exquirere, quoad sit id, quod volumus, effectum. Graecum enim hunc versum nostis omnes-: Suavis laborum est praeteritorum memoria. Inquit, dasne adolescenti veniam? An vero, inquit, quisquam potest probare, quod perceptfum, quod. Cum autem in quo sapienter dicimus, id a primo rectissime dicitur. Sed quid attinet de rebus tam apertis plura requirere? Ut pulsi recurrant? Claudii libidini, qui tum erat summo ne imperio, dederetur. Quod eo liquidius faciet, si perspexerit rerum inter eas verborumne sit controversia. Ne discipulum abducam, times. Ille enim occurrentia nescio quae comminiscebatur; 


	Aut, Pylades cum sis, dices te esse Orestem, ut moriare pro amico?



Sic enim censent, oportunitatis esse beate vivere. Idem iste, inquam, de voluptate quid sentit? Fortasse id optimum, sed ubi illud: Plus semper voluptatis? Non risu potius quam oratione eiciendum? Tibi hoc incredibile, quod beatissimum. Si enim non fuit eorum iudicii, nihilo magis hoc non addito illud est iudicatum-. Quaesita enim virtus est, non quae relinqueret naturam, sed quae tueretur. 


